## Adversariale Suche

Adversariale Suche beschäftigt sich in Suchräumen mit Gegenspielern.

- **Two Player**
- **Zero-sum**: One players gain is equal to other players loss
- **Discrete**: Finite number of actions / decision to be taken
- **Finite**: Finite number of states
- **Deterministic**: No chance (RNG)
- **Perfect Information**: No hidden information

### MINIMAX

Eigener Nutzen wird Maximiert und gegnerischer Nutzen minimiert. Dem Gegenspieler wird unterstellt, immer den besten Zug wählen.

```python
function minimax(state)
  value = max_value(state)
  return action with value,

function max_value(state)
  if (state.isTerminal)
    return eval(state)
  value = -Inf,
  for (s in next(state))
    value = MAX(value, min_value(s))
  return value,

function min_value(state)
  if (state.isTerminal)
    return eval(state)
  value = Inf,
  for (s in next(state))
    value = MIN(value, max_value(s))
  return value
```

### EXPECTIMINIMAX

Der MINIMAX Algorithmus wird um Wahrscheinlichkeiten erweitert.

### Alpha-Beta-Pruning

Der MINIMAX Algorithmus wird so erweitert, dass nicht mehr alle Knoten betrachtet werden müssen. Alpha und Beta sind jeweils die besten Werte für die Spieler.

#### Pruning

Pruning bedeutet im Allgemeinem das Beschneiden des Suchbaums.

### Dynamische Programmierung

Eine Methode zum algorithmischen Lösen von Optimierungsproblemen durch Aufteilung in Teilprobleme (_Divide and Conquer_) und das Speichern der Zwischenergebnisse.
